蘋論︰主權在民 豈容西環治港官黑勾結 - 李平

蘋論︰主權在民 豈容西環治港官黑勾結 - 李平

塗污國徽的抗議行為與攻擊平民的恐怖襲擊，哪一宗是暴力、哪一宗是政府和警隊須緊急處理的事件？稍有良知的人都不難得出結論，但林鄭月娥及王志民昨日都譴責塗污國徽是公然挑戰中國主權，林鄭把兩宗事件相提並論，王志民更對恐怖襲擊隻字不提。這不只是對誕生257年的主權在民思想的無知和挑戰，也是西環治港、官黑勾結對香港法治的挑戰。要恢復港人和國際社會對香港安全的信心，不只要盡速緝捕實施恐怖襲擊的白衣人，更要終結西環扶植契仔契女亂港。

中聯辦王志民讓國徽蒙恥

示威者前晚包圍中聯辦，國徽被黑漆掟中塗污。中共官方機構、傳媒無限上綱，指摘事件觸碰一國兩制底線、挑戰中央權威、傷害民族感情。中聯辦連夜換上新國徽後，王志民洋洋得意地宣揚，這象徵中聯辦巍然不動、屹立在香江之畔。然而，西環國徽之所以被掟雞蛋、黑漆彈，還不是因為中聯辦肆無忌憚地介入強推送中惡法、壓制港人要求林鄭下台的呼聲？如果說國徽被塗污是蒙恥，那麼，讓它蒙恥的是中聯辦、是王志民。如果西環治港心態不變、不停止踐踏一國兩制的言行，新國徽離再被掟雞蛋、黑漆彈的日子還會遠嗎？中聯辦得多找幾枚國徽備用吧？

把塗污國徽提升至挑戰國家主權，更是中共、港共毫無主權在民思想的表現。早在1762年，法國思想家盧梭在《社會契約論》一書中就提出了主權在民的思想，並成為現代民主制度的基石。如果中共、港共不知道在歐美延續了257年的主權在民思想，不妨想想習近平主政之初「權為民所賦」的指示，更不妨看看台灣的例子。2015年10月，時任民進黨主席蔡英文在競選總統時這樣說：「民進黨不等於台灣，國民黨也不等於中華民國。如果台灣在我們這一代人的手上，失去了決定自己未來的權利，如果中華民國在我們這一群人的手上，失去了民主自由的生活方式，那即使這兩個政黨都被掃進歷史的灰燼，台灣人也不會覺得可惜。」

今日香港，為甚麼傳統的泛民政黨和本土年輕人終於攜手抗爭？就是因為香港不屬於哪個政黨，曾失去決定未來權利的香港，如果現在再失去自由，無論是年長一輩、年輕一代，都將痛心疾首。而中共從來視自己等於中國，港共也視中共等於中國，不會有民進黨的自我反省，不會有主權在民的意識。從這個角度看，漠視民意才是對主權的挑戰，漠視平民的自由、生命才是對主權的挑戰。

警黑勾結被指向西環治港

林鄭政府把塗污國徽與元朗恐怖襲擊相提並論為暴力事件，是避重就輕、混淆事實，但畢竟不敢完全置輿論於不顧，還要擺出指摘元朗事件令人髮指、下令警方嚴查的姿態。但口口聲聲譴責暴力的中聯辦，對元朗恐怖襲擊隻字不提，不只是雙重標準的問題，更令人質疑其居心不良。中國大媽禍港、香港黑幫禍港，總有傳聞指向幕後的中聯辦，也惟有中共可以厚顏無恥地宣揚大媽愛國、黑社會愛國。

而官黑勾結、警黑勾結的指控，也同樣被指向西環治港。一方面，香港警隊聽命於中聯辦警聯部的傳聞甚囂塵上，另一方面，西環契仔何君堯前晚與元朗白衣人的互讚互捧，豈是巧合可以解釋？王志民昨日特別讚揚何君堯扮主角的撐警集會與守護香港集會，豈是巧合？由此亦證明，中聯辦不遵守《基本法》22條、不停止對香港指手劃腳，香港就不會有法治、不會有安定。

李平
周一至周六刊出

下一則
下一則
江湖滾熱辣 (尊子)